今日，我望住朋友嘅背影步入警署後，就無再出過返來。

在四十七個企圖＂顛覆國家政權＂的人當中，其中之一是我多年的好友，同窗，兄弟。

早在三天前，睡醒當刻，收到他的短信，就已經開始不斷同自己做心理準備，準備他有可能會一去不返。但是，即便如此，心中仍然不斷安慰自己，有可能只係叫佢返去加保釋條件，做VRI。畢竟，作為一個接受過香港法律訓練嘅人來講，的確好難相信係法律同證據基礎咁簿弱嘅情況下，可以告得入。

相信睇到呢到已經會有人開始笑我OMBD，無錯，我唔否認香港法治已近乎淪亡。

然而，百足之蟲，死而不僵，係我接觸過或旁聽過嘅社運案件中，大部分告得入嘅都有一定程度上的證據基礎，否則有唔少都係無罪釋放，大家係網上都可以搵到相關案例的。但係，自黎智英案始，呢啲上述嘅一定程度上的法理基礎都開始瓦解。

我懷住近乎不合邏輯的樂觀去度過前兩日，不是我不願去接受法治已死（就我認識的大部分律師大律師中，都好清楚香港法治係發生緊咩野事），而是法律界的工作就是去暴露法庭的不合理性，奮戰到最後一刻，去幫助呢一刻仲被呢個制度迫害緊嘅人，因為呢個亦係我地唯一能夠做的。

能推翻法庭的，從不是律師，而是人民。

直到今日，我們捉緊與朋友相處的最後一刻。本想笑著送行，故作輕鬆，可是連日來自欺欺人式的樂觀在現實面前卻快要抵擋不住，臉上怎也擠不出一絲笑意。看著他向我們揮了揮手道別，便毅然走向了記者與警察，望著他的背影緩緩消失於警方防線之後，才意識到他的離去。悲傷一下湧上心頭，不懂反應，只能匆匆逃離現場。

想起不久前，才笑言＂你幾時入去坐，我就知幾時要走啦＂，不虞，一語成讖。

最後的最後，我希望大家可以對不同光譜的人多一點包容，有些人可能是泛民，甚至是你眼中的政棍，但他們都比倖免於難的我們走的更前。不止是出於幸存者的愧疚，更是不敢忘記齊上齊落的初衷。

No offence,但係咁你幾時入去坐?

阿橋黎？

咁你幾時入去坐

暫時無罪係身 多謝關心 有更需要我嘅地方

事關我有個勇武fd等緊判,佢都預左坐,諗住大家撞正入冊都叫有個照應,no offense